有無ching 係外國big 4 做過/做緊？可唔可以分享下

有無ching 係外國big 4 做過/做緊， 可唔可以分享下 分享下咩都得，可以講下你地咩background 入，但最想知易唔易入，係咪會難過香港好多
而家讀緊香港acct major，唔想留係香港，後生係原罪

外國big 4好少位
要有人事變動先會有vacancy

外國big4係咪唔洗ot架？

成日係intern post見到你，屌搵唔到工

少啲, 不過外國會補足水囉
之前有個英國big 4 清上過新聞講過

唔易
拎香港degree 就更難

未grad未入intern post

想問下如果去外國讀埋master 會唔會易少少

我冇做過，但係我識朋友做，外國佢哋覺得OT係因為你渣先至要加班做嘢，唔係勤力嘅表現，好似話俾老細見到你加班會叫你走+round table 會話點解呢條友成日都要加班係咪佢唔掂。。。。

識一個係dtt 做core audit, 兩星期每晚做到12到，announce完之後有個’post peak friday drink’ 賀一賀，跟住之後全年都好似冇乜點需要再OT

By the way, 外國core asurance 人工同工時好過fs assurance, 唔知點解得香港先掉轉

諗多咗啦 基本上到到嘅big4都係要OT㗎

係香港先當auditor 係狗咁 明知外國好好多 但好難走

要OT 不高冇香港咁多 詳情可以reddit search big4 hours
想入外國big4最易係去你心儀國家讀書入grad program
Internal transfer 機會極低

佢哋對work smart, not work hard堅係睇得好重，你ot冇人係會欣賞同感激得香港先覺得齊上齊落成條Team一齊做到通頂覺得好有團隊精神好有audit狗味老闆先會收貨，覺得請你每1分錢都係值得

有無人試過去外國big4 intern

但ching 知唔知其實去外國讀post grad 都係讀返acct 會唔會好難搵工，始終唔係專業，又未有牌
好似英國 澳洲 加拿大呢啲唔會缺account既人

搭單問 big4 有冇機會可以轉去外國既office

冇，最多secondment
(如果你係core assurance 你可以唔使諗，佢話你可以apply但係你嘅申請永遠都會石沉大海，本身都已經唔夠人點會仲俾你去，除咗second返大陸之外）

Ching 個朋友係香港讀書定當地讀？

當地，中學已經喺悉尼讀

睇黎香港grad 應該無咩機會做到
唔想留係香港呀

你有冇藉，因為請non local整visa要employer sponsor，即係佢一請就要保你好似兩年咁，唔係冇可能，但係你要證明到真係好撚勁佢先至會肯搞咁多嘢去請你。你知啦，英美澳本身就export cpa，冇咩shortage係好少要non local

我無呀 我知好難 睇黎要讀過post grad 先得
但讀完都唔請就碌柒

又未去到難到入唔到既 我有d舊同學大學去左CA讀都入左果邊big4做 不過呢d邊到有寫包單同你講幾多%得
你調返轉咁諗 香港big4講就話係人都請 咪又係每年成村人入唔到

不過你自己諗下自己係純粹想去外國打會計工移民定係只想aim外國big4 前者既係唔係big4都冇所謂啦 你唔局限自己係big4 工易搵好多

唔該ching 對big4 認知只係比較易入既大公司
純粹因為讀acct major 唔太知外國有咩工係適合 ching 有無咩分享下？

好啲 可以用學校嘅career services 同 network
但係同local 學生爭都係蝕章
顧主冇乜理由唔請個同聲同氣嘅

咁你自己有冇諗過其他科？

英國澳洲每年請好多人
以我所知喺外國未必一定要做Big Four
以澳洲為例Second tier 人工都高

岩岩攞左offer

冇牌真係難啲

有呀 知IT 係外國吃香好多 但應該好難post grad 先轉去一科完全唔識既field，但如果過到去再讀second degree 又好貴，要多幾年

Ching 係拎左外國big4 offer? 介唔介意分享多啲background

我自己本身係外國讀學士碩士，畢業工作簽證做濕鳩中國人公司幾年，上年攞埋牌，今次靠朋友關係先攞到面試機會

如果你係外國人，又冇local experience，又冇牌，基本上唔可能過到四大scan CV果關

其他大公司好多都直接唔請工簽

老老竇竇，你如果香港acct major過去直接搵工，應該搵唔到至少有個master先有啲機，同埋一定要讀書期間就keep住做intern，機會大啲

澳洲big4 risk assurance會請non-local
會sponsor working visa
不過因為border restriction停左

英國做過2年 advisory 入職大嘅£30k
幾百個grad 好多支那人/韓國人 就係冇香港人
要做rotation 同埋放工要做volunteer/networking event
但有時成個月on bench 係屋企有人知

ching做big4定second tier?
同埋有冇話覺得邊個城市競爭冇咁大
例如唔喺london會唔會容易啲定係反而因為更加唔international所以難入咗?
thanks

Big 4. 我報advisory 一家係London, tax/assurance 就其他city 易D但人工好似低D. 係London 做有過好處係好多job 要travel, 食同住全部公司出. D客寧願係head office 搵條team 都唔用local office 個班consultant

咁有冇話覺得起碼要讀到咩學校/成績先會收
佢地講就話2-1都得
但係我見好多都好勁
notting起碼都first
一係就target school/g5
sor好多問題
如果唔介意嘅我留tg先覆都ok

係美國做緊big 4，其實同香港都有差唔多問題，只不過普遍peak season 冇香港咁忙，我一般旺季平均都係一星期返55-65 個鐘。

不過其實都要睇咩office同咩client，NYC office聽講都好wok

Big4 冇target school, 就算唔係russell group都好易過screening. G5 個班個個都係衰咗MBB/ ibank 先入big4
一定唔洗first hon, 但英國差唔多所有grad programme都一定要2:1 (過到screening 之後low 2:1 同1st都冇分別） 唔知依家仲洗唔洗. 我自己就2:1 廢U + G5 master + startup intern, MBB 同ibd 唔過screening 先報big4唔洗tg 啦係到答比多D人睇

唔該ching 可能係香港完左QP 好似穩陣啲

G5 master 想問下咩field 同係咪好難入

屌 多謝ching
冇呀怕自爆所以先suggest tg咋
同埋low 2:1有咩g5 master好揀呀
我見佢地好多都prefer收高gpa唔睇邊間u咁
即係例如非三大 3.3 都會好過三大3.0咁

G5 個range 好大的, 唔同科要求2:2 到1st 都有, 通常D 熱門科Finance/Econ/Math 都最少要high 2:1因為好多想駁上PhD個班勁人都會報, 冷門個D 比較著重你份personal statement + academic reference

屌 最慘係msc management都好似好picky

英國唔理你三唔三大佢地唔會覺得有分別, Oxbridge 都唔會收返自己既2:2 讀master. 有個後門方法係報part-time 通常requirement 低D 同埋有相關嘅work exp可以加分

諗得過wor
thanks!!!

點解唔入香港再internal transfer

我見外國做big4都係咁屌人工低工時長